痰盂當傳統水果籃高價出售 亞馬遜賣家：可放食物紅酒

相信不少華人都對「痰盂」不陌生，即使從未親身使用過，都會在影視作品中見過。不過，近日有網民在亞馬遜（Amazon）上，發現有痰盂被當作「傳統水果籃」出售，且要價68.45加元（折合約420港幣）。

亞馬遜將商品標註為「上世紀60年代的中國傳統水果籃」，可被用作供觀賞的「餐桌裝飾品」。在商品介紹中，該「痰盂」被指可用來存放新鮮農產品，或當作「冰桶」存放紅酒、香檳，甚至可當成結婚禮物。

不少亞馬遜用戶留言稱，該「傳統水果籃」是一種便攜式便盆，幾乎所有中國人都知道，並提醒其他用戶「請不要買它來裝食物」。部分人則指該商品頁面「令人噁心」、「令人反感」，並要求將其刪除。

目前，該產品頁面已被刪除，但已在內地社交平台引起討論，「痰盂的另一種用途」熱搜話題的瀏覽量更超過5000萬次。有網民笑言，若有外國人將水果放在「傳統水果籃」內送給中國朋友，相信收禮者不會感到高興。

笑撚死

有陣鹹香

一個美國人在中國一家飯店吃飯。
當侍者端上一盤龍蝦後，美國人問道：「請問你們怎樣處理吃剩的蝦殼？」
「當然是倒掉啦，」侍者道。
「NO！NO！NO！」美國人搖搖頭說，
「在我們美國，吃剩的蝦殼就送進工廠做成蝦餅，然後再賣到你們中國。」
一會兒，侍者又端上了一盤水果，美國人指著其中一個檸檬又問：
「請問你們怎樣處理吃剩的檸檬皮？」「當然是倒掉啦，」侍者道。
「NO！NO！NO！」美國人搖搖頭說，「在我們美國，吃剩的檸檬皮就送進工廠做成果醬，然後再賣到你們中國。」
結帳的時候，美國人一邊嚼著口香糖，一邊笑著問侍者：「請問你們怎樣處理吃剩的口香糖？」
「當然是吐掉啦，」侍者道。「NO！NO！NO！」美國人搖搖頭，得意的說，
「在我們美國，嚼過的口香糖就送進工廠做成套套，然後再賣到你們中國。」
侍者不耐煩的問道：「那你知道在我們中國，如何處理用過的套套嗎？」
「當然是扔掉啦，」美國人道。
侍者搖搖頭說：「NO！NO！NO！…
在我們中國，用過的套套就送進工廠做成口香糖，然後再賣到你們美國。」